%% Last modified: <colle16.tex modifié par  Guillaume CONNAN le vendredi 26 février 2021 à 11h 45min 40s>


\documentclass[12pt,a4paper,svgnames, euler]{article}
\usepackage{etex}
% \usepackage{fontspec}
\usepackage[utf8x]{preambuleTrm}
\usepackage{yfonts}

\ifpdf \DeclareGraphicsRule{*}{mps}{*}{} \fi

\usepackage{multido}

\usepackage{enumitem}
\usepackage{picins}
\usepackage{numprint}


\renewcommand{\theenumi}{\bfseries\color{\exercicecolor}\fontfamily{ugq}\selectfont\arabic{enumi}}
\renewcommand{\labelenumi}{\theenumi.}

\renewcommand{\theenumii}{\roman{enumii}}
\renewcommand{\labelenumii}{\bfseries\color{\exercicecolor}\fontfamily{ugq}\selectfont\theenumii.}
 


\usepackage{textcomp}
\usepackage{ mathtools,xlop,longtable}

\hypersetup{
  pdftitle={Colles maths Externat}, % itle
}
\newcommand{\triangleup}{\Delta}

\newcommand\nor{\downarrow}
\newcommand\nand{\uparrow}


\graphicspath{{/home/moi/IUT/Figures/}{/home/moi/VISA_III/figures_visa/}{/home/moi/Lycee/TDmaple/2006_7/}{/home/moi/Figures/Arbres_Graphes/}{/home/moi/Figures/FigSTI/}{/home/moi/Figures/FigMaple/}{/home/moi/Photos/Maths/}{/home/moi/Photos/Tehessin/}{/home/moi/Figures/FigSTI/}{/home/moi/Figures/FigSeconde/}{/home/moi/Lycee/Informatique/XCAS/2008_9/}{/home/moi/Lycee/TDmaple/2008_9/}{/home/moi/IUT/Thierry/Conversions/}{/home/moi/Photos/informathix/}{/home/moi/Lycee/Informatique/PafAlgo/}{/home/moi/Figures/figuresAlice/}{/home/moi/Figures/FigSeconde/}{/home/moi/Biocam/robot/}{/home/moi/Biocam/CoursIni3d/}{/home/moi/Biocam/central/figures/}{/home/moi/Biocam/central/}{/home/moi/IUT/INFO2/Images/}{/home/moi/IUT/INFO2/2011_12/graphes/}{/home/moi/IUT/INFO1/CM1/}{/home/moi/Figures/figuresTS/}{/home/moi/Photos/Tehessin/}{/home/moi/Figures/FigSTI/}{/home/moi/Alice/figures3/}{/home/moi/Alice/figures3/newcourbes/}{/home/moi/Alice/figures/}{/home/moi/Figures/figuresAlice/}{/home/moi/Photos/Maths/}{/home/moi/Lycee/TS/}{/home/moi/Lycee/TS/2009_10/}{/home/moi/Figures/FigMaple/}{/home/moi/Figures/figuresTS/newcourbes/}{/home/moi/Figures/FigEspace/}{/home/moi/PROG/HASKELL/FLOAT/}{/home/moi/LYCEE/LIL/4e/2016_17/Images/}{/home/moi/LYCEE/LIL/2nde/2016_17/Images/}{/home/moi/LYCEE/LIL/2nde/2016_17/fonctions/}{/home/moi/LYCEE/LIL/1S/2016_17/Images/}{/home/moi/LYCEE/LIL/1S/2016_17/Images/}{/home/moi/LYCEE/LIL/1S/2016_17/suites/suites1es/}{/home/moi/LYCEE/LIL/1S/2016_17/trigo/}{/home/moi/Photos/Maths/CAPTURES_TI/Suites/}{/home/moi/LYCEE/FIGURES/}{/home/moi/LYCEE/MPS/2018_19/TPtemp/}}

\pagestyle{empty}


\title{Programme de colle \no 16}

\author{ECS-1} %Guillaume \textsc{Connan} }

\date{Semaine du 8 au 12 mars 2021}





%\coverillustration{\includegraphics[width=13.5cm]{./small/deteste}}


\usepackage{bold-extra}


%\includeonly{hommage,iut_intro,ens_rel,logic,caml_guide}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\setlength{\headheight}{23pt}




\usepackage[margin=1.5cm,bottom=1.5cm,top=0cm]{geometry}







 \usepackage[boldsans]{ccfonts}
 \usepackage{eucal}
% \usepackage{eufrak}
 \usepackage{eulervm}

\DeclareFontSeriesDefault[rm]{bf}{sbc}





% \usepackage{ccfonts}
% \usepackage{eucal}
% \usepackage{eufrak}
% \usepackage{eulervm}


\begin{document}

\maketitle

\pagestyle{empty}


\section{Cours}




\subsection{Variables aléatoires réelles finies}

Loi  de probabilité  - Fonction  de  répartition -  $F_X$ caractérise  la loi  -
Fonction  d'une  v.a.r.  -  Espérance,   théorème  de  transfert,  linéarité  de
l'espérance -  Moments d'ordre $r$ -  Moments centrés - Fonction  indicatrice et
interprétation  d'une  probabilité  comme  espérance -  Variance,  écart-type  -
Variance de $aX+b$ - König-Huygens. Loi uniforme, loi de Bernoulli, loi binomiale.


\subsection{Suite négligeable devant une autre}


Approche historique - Petit o : $ u_n = v_n ε_n $ - $
   u_n=o(v_n) ⟺ \ds\lim_{n\to+\infty}\frac{u_n}{v_n}=0
   $ -  Opérations sur  les petits o  - Transitivité des  o -  Suite négligeable
   devant   $1$  -   Croissances  comparées   et   o  de   référence  -   Suites
   asymptotiquement  équivalentes  :   $  u_n  \sim  v_n  $  -   $u_n  \sim  v_n
   \Longleftrightarrow \lim _{ n \to \infty } \dfrac{u_n}{v_n} = 1$ - $
u_n\sim v_n⟺u_n-v_n=o(v_n)
  $- L'équivalence asymptotique est une  relation d'équivalence - Équivalents et
  limites  - Équivalents  et  signe de  la  suite -  Opérations  sur les  suites
  équivalentes - Équivalents et passage à  la puissance - Suites négligeables et
  équivalents - Équivalents de référence.

\section{Questions de cours}

\textbf{Cette  semaine,  certaines  démonstrations  sont plus  longues:  on  veillera  à
parfaitement les maîtriser.
}

\begin{itemize}
  \item $\bbv(aX+b)$ et théorème de König-Huygens.
  \item Linéarité de l'espérance.
  \item Espérance d'une loi binomiale.
  \item Variance d'une loi binomiale connaissant l'espérance.
  \item $
   u_n=o(v_n) ⟺ \ds\lim_{n\to+\infty}\frac{u_n}{v_n}=0
   $
   \item $  u_n  \sim  v_n  $  -   $u_n  \sim  v_n
     \Longleftrightarrow \lim _{ n \to \infty } \dfrac{u_n}{v_n} = 1$
   \item Transitivité des o
   \item $
u_n\sim v_n⟺u_n-v_n=o(v_n)
$
\item Équivalents et signe de la suite
  \item  $(u_n)$ étant  une suite  convergeant vers  0, donner  et démontrer  un
    équivalent de $\cos(u_n)-1$
\end{itemize}


\paragraph{Prochain programme: } Variables aléatoires.

\end{document}
%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% TeX-command-extra-options: "-shell-escape"
%%% End:
